%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=.6cm]{geometry}

\usepackage{booktabs}

\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{gray}{0.95}

\setlength{\parindent}{0pt}

\renewcommand{\thesubsection}{\alph{subsection}.}

\begin{document}

\setcounter{section}{2}
\section{Indice simple en base 100}


Le tableau suivant présente le montant mensuel brut (en euros, pour un travail à temps plein) du SMIC à la fin de certaines années, et l'indice simple en base 100 de ce montant par rapport à 2005 (source : \textsc{Insee} --- \url{http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?ref_id=natnon04145}).

\begin{center}
\noindent\begin{tabular}{lcccccccccccc}
Année &
2005 &
2006 &
2007 &
2008 &
2009 &
2010 \\
\midrule
Montant &
1217,88 &
1254,28 &
1280,07 &
1308,88 &
1337,70 &
&\\%1343,77 \\
Indice &
100 &
102 &
&%105 &
107 &
109 &
110 \\
\toprule
Année &
2011 &
2012 &
2013 &
2014 &
2015 &
2016 \\
\midrule
Montant &
1393,82 &
1425,67 &
1430,22 &
1445,38 &
1457,52 &
1466,62 \\
Indice &
114 &
117 &
117 &
118 &
119 &
120 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Indice et Taux d'évolution}

\begin{snugshade}
\begin{propriete}
  Le taux d'évolution entre deux valeurs de la grandeur étudiée est \blanc{égal} au taux d'évolution entre les indice associées à ces deux valeurs.
\end{propriete}
\end{snugshade}


\begin{enumerate}
  \item Calculer le montant du SMIC en 2010.
  \item Calculer le taux d'évolution du montant du SMIC entre 2005 et 2010, en pourcentage.
  \item Comment peut-on calculer le taux d'évolution à partir de l'indice ?
  \item Comment peut-on calculer l'indice à partir du taux d'évolution ?
\end{enumerate}

\begin{snugshade}
\begin{propriete}
  Soit $I$ l'indice, base 100 en $y_1$, d'une valeur $y_2$, et $t$ le taux d'évolution entre $y_1$ et $y_2$. Alors :
  \[t=\ldots \hspace{3cm} I=\ldots\]
\end{propriete}
\end{snugshade}

\begin{snugshade}
\begin{exemple}~
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Calculer le taux d'évolution du montant du SMIC entre 2005 et 2007.
        \item En déduire, sans calculatrice, l'indice du montant de 2007, base 100 en 2005.
      \end{enumerate}
    \item Calculer, sans calculatrice, le taux d'évolution du montant du SMIC en 2013 par rapport à 2005.
  \end{enumerate}
\end{exemple}
\end{snugshade}

\subsection{Indice et Coefficient multiplicateur}

\begin{snugshade}
\begin{propriete}
  Le coefficient multiplicateur entre deux valeurs de la grandeur étudiée est \blanc{égal} au coefficient multiplicateur entre les indices associés à ces deux valeurs.
\end{propriete}
\end{snugshade}

\begin{enumerate}
  \item Calculer le coefficient multiplicateur du montant du SMIC entre 2009 et 2015 (arrondir au centième).
  \item Calculer le coefficient multiplicateur de l'indice (base 100 en 2005) du montant du SMIC entre 2009 et 2015 (arrondir au centième).
  \item Que remarque-t-on ? Est-ce normal ?
\end{enumerate}

\end{document}
